"Hisoire" :[
    {
        "question":"Sultan soliman kanouni est un sultan",
        "propositions":[
            {
                "ordre":1,
                "reponse":"Othman"
            },
            {
                "ordre":2,
                "reponse":"égyptien"
            },
            {
                "ordre":3,
                "reponse":"Perse"
            }
        ],

        "Solution": 1,
    },
    {
        "question":"La première guerre mondiale s'est déroulé entre ",
        "propositions":[
            {
                "ordre":1,
                "reponse":"1912-1916"
            },
            {
                "ordre":2,
                "reponse":"1939-1945"
            },
            {
                "ordre":3,
                "reponse":"1914-1918"
            }
        ],
        "Solution": 3,
    },

     {
        "question":"Che Guevara est : ",
        "propositions":[
            {
                "ordre":1,
                "reponse":"un homme politique mexicain"
            },
            {
                "ordre":2,
                "reponse":"un révolutionnaire cubain"
            },
            {
                "ordre":3,
                "reponse":"un espion russe"
            }
        ],
        "Solution": 2,
    },

    {
        "question":"Date de couronnement de Charlemagne : ",
        "propositions":[
            {
                "ordre":1,
                "reponse":"800"
            },
            {
                "ordre":2,
                "reponse":"1780"
            },
            {
                "ordre":3,
                "reponse":"1600"
            }
        ],
        "Solution": 1,
    },

    {
        "question":"Date de l'indépendance du Singapour : ",
        "propositions":[
            {
                "ordre":1,
                "reponse":"Aout 1942"
            },
            {
                "ordre":2,
                "reponse":"Aout 1965"
            },
            {
                "ordre":3,
                "reponse":"Aout 1970"
            }
        ],
        "Solution": 2,
    },
],


"Sport":[
 {
        "question":"Qui a remporter la coupe du monde de football en 1990  : ",
        "propositions":[
            {
                "ordre":1,
                "reponse":"Allemagne"
            },
            {
                "ordre":2,
                "reponse":"Espagne"
            },
            {
                "ordre":3,
                "reponse":"Mexiqiue"
            }
        ],

        "Solution": 1,
    },

     {
        "question":"Les jeux olympiques d'été 2012 ont été organisé à : ",
        "propositions":[
            {
                "ordre":1,
                "reponse":"Japon"
            },
            {
                "ordre":2,
                "reponse":"USA"
            },
            {
                "ordre":3,
                "reponse":"Angleterre"
            }
        ],

        "Solution": 3,
    },

     {
        "question":"Les jeux olympiques d'été 2012 ont été organisé à : ",
        "propositions":[
            {
                "ordre":1,
                "reponse":"Japon"
            },
            {
                "ordre":2,
                "reponse":"USA"
            },
            {
                "ordre":3,
                "reponse":"Angleterre"
            }
        ],

        "Solution": 3,
    },

    {
        "question":"parmi ces joueuse de Tennis laquelle est classé au top en 2018 : ",
        "propositions":[
            {
                "ordre":1,
                "reponse":"kristina MLADENOV"
            },
            {
                "ordre":2,
                "reponse":"Caroline GARCIA"
            },
            {
                "ordre":3,
                "reponse":"Pauline PARMENTIER"
            }
        ],

        "Solution": 2,
    },

    {
        "question":"parmi ces joueuse de Tennis laquelle est classé au top en 2018 : ",
        "propositions":[
            {
                "ordre":1,
                "reponse":"kristina MLADENOV"
            },
            {
                "ordre":2,
                "reponse":"Caroline GARCIA"
            },
            {
                "ordre":3,
                "reponse":"Pauline PARMENTIER"
            }
        ],

        "Solution": 2,
    },


     {
        "question":" En 2012 Florent Manaudou a remporté une médaille  : ",
        "propositions":[
            {
                "ordre":1,
                "reponse":"D'Or"
            },
            {
                "ordre":2,
                "reponse":"D'Argent"
            },
            {
                "ordre":3,
                "reponse":"De Bronze"
            }
        ],

        "Solution": 1,
    }, 
],

"Sciences" :[
 {
        "question":"De combien de couches se compose-elle la Terre ?",
        "propositions":[
            {
                "ordre":1,
                "reponse":"6"
            },
            {
                "ordre":2,
                "reponse":"7"
            },
            {
                "ordre":3,
                "reponse":"8"
            }
        ],

        "Solution": 2,
    },

     {
        "question":"Loi universelle de Gravité : ",
        "propositions":[
            {
                "ordre":1,
                "reponse":"F(a/b) = F(b/a) = G.(m(a) _m(b) /dˆ2)"
            },
            {
                "ordre":2,
                "reponse":"F(a/b) = F(b/a) = G.(m(a) +m(b) /dˆ2)"
            },
            {
                "ordre":3,
                "reponse":"F(a/b) = F(b/a) = G.(m(a) x m(b) /dˆ2)"
            }
        ],

        "Solution": 3,
    },

      {
        "question":"Une mutation génétique est : ",
        "propositions":[
            {
                "ordre":1,
                "reponse":"modification héréditaire de l’ADN"
            },
            {
                "ordre":2,
                "reponse":"modification héréditaire de l’ARN"
            },
            {
                "ordre":3,
                "reponse":"maladie génétique "
            }
        ],

        "Solution": 1,
    },

     {
        "question":"par quel mécanisme les plantes créent-elles de la matière organique : ",
        "propositions":[
            {
                "ordre":1,
                "reponse":"Par fermentation"
            },
            {
                "ordre":2,
                "reponse":"Par photosynthèse"
            },
            {
                "ordre":3,
                "reponse":"Par respiration"
            }
        ],

        "Solution": 2,
    },

    {
        "question":"Le nombre de planète dans le système solaire sans compter la terre  : ",
        "propositions":[
            {
                "ordre":1,
                "reponse":"8"
            },
            {
                "ordre":2,
                "reponse":"6"
            },
            {
                "ordre":3,
                "reponse":"7"
            }
        ],

        "Solution": 3,
    },

]